+++
title = "查看配置字典详情"
description = "创建配置字典后，查看已创建的配置字典信息和配置项。"
weight = 2
+++


创建配置字典后，查看已创建的配置字典信息和配置项。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典**，在配置字典列表页面，找到要查看的配置字典，支持根据配置字典名称进行搜索。可以通过以下两种方式查看配置字典详情：

   * 单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面。

   * 找到要查看的配置字典名称，单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **查看**，进入配置字典详情页面。

4. 在配置字典详情页面，查看配置字典的基本信息。例如：创建时间、描述。

5. 在 **配置项** 区域，查看已添加配置项的键和值。<br>同时，支持 **查看所属应用详情**：当前资源属于某个应用时，单击 **所属应用** 右侧的 ***应用名称*** 将跳转应用的详情页面，可查看应用的详细信息。

6. 单击 **YAML** 页签，在 **YAML（只读）** 区域，查看配置字典当前的编排文件详情，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

1. 单击 **计算组件** 页签，查看引用了配置字典的计算组件列表信息。

**其他操作**：
	
* 单击计算组件名称前的箭头，可查看计算组件下的容器。单击右侧的 **加载配置** 按钮，可实现配置的热更新。详细内容可参考 [配置热更新]({{< relref "10usermanual/3userview/20config/1configmap/6aconfigmapsrefresh.md" >}})。
	
* 支持在更新配置字典后，用户 EXEC 登录到容器，根据业务使用自定义命令，热更新容器中的相关配置，实现不重启容器以及配置即时生效。	